\begin{savequote}[60mm]
"La ciencia nunca resuelve un problema sin crear otros 10 m\'as"
\qauthor{-- George Bernard Shaw}
\end{savequote}


\chapter{El experimento NEXT}\label{sec:next}
El trabajo realizado en esta tesis esta desarrollado en el experimento NEXT (Neutrinos Experiment in a Xenon TPC), en él se busca la desintegración doble beta de $^{136}$Xe utilizando una cámara de proyección temporal TPC (Time Projection Chamber) radiopura, llena a alta presión con $100~kg$ de gas xenon enriquecido con su isotopo 136. El experimento está localizado en el \emph{Laboratorio Subterráneo de Canfranc} (LSC), un laboratorio que situa a $850$~metros de profundidad bajo la montaña Tobazo, en el lado español de los pirineos.
NEXT será la primera TPC de grandes dimensiones con gas a alta presión que use electroluminiscencia con tecnología SOFT (Separated Optimized Function TPC). Las siguientes secciones muestran los aspectos más relevantes del experimento que permiten optimizar la detección de la desintegración doble beta sin neutrinos.


% -------------------------------------------------
%	Neutrinoless Double Beta Decay
% -------------------------------------------------
\section{Desintegraci\'on doble beta sin neutrinos ($\beta\beta 0 \nu$)}

El modelo estándar (SM) de física de partículas, es una teoría sobre las interacciones nucleares electromagnéticas, débiles y fuertes, las cuales describen las propiedades fundamentales de partículas subatómicas. Este modelo funciona bien en general, pero aún presenta carencias, la mayoría de ellas relacionadas con los neutrinos. Estas partículas son únicas en muchos aspectos; en concreto, su falta de carga electromagnética significa que, de las tres fuerzas fundamentales descritas por el SM (electromagnética, nuclear débil y nuclear fuerte), sólo siente la fuerza débil. El modelo estándar requiere neutrinos sin masa en su formulación básica, pero los experimentos recientes sobre oscilaciones de neutrinos han demostrado que son partículas masivas, lo que abriría un nuevo campo de la física más allá del modelo estándar actual. 

Los neutrinos pueden ser las únicas partículas que tienen un término de masa de Majorana\footnote{Si una partícula tiene una función de onda $\psi$ que satisface la ecuación de Majorana, la cantidad $m$ en la ecuación se llama la masa de Majorana.}, prohibido a los otros fermiones, explicando la diferente escala de masa de los neutrinos en comparación con otras partículas fundamentales. La evidencia experimental de este fenómeno tendría profundas implicaciones en la física y la cosmología, ya que las partículas de Majorana serían sus propias antipartículas según lo descrito por \parencite{Majorana:1937vz} .

Si los neutrinos son partículas de Majorana, la desintegración doble beta sin neutrinos ($\beta\beta0\nu$) debería ser observable y por lo tanto permitiría probar esta hipótesis. Adicionalmente la medida de su tasa de desintegración proporcionaría información sobre la masa del neutrino.

La desintegración doble beta ($\beta\beta$) es una transición muy rara en la que un núcleo con $Z$ protones se transforma en un núcleo con $Z + 2$ protones y el mismo número de masa A \footnote{La masa atómica (A) se obtiene sumando el número de protones y de neutrones de un núcleo determinado}. Sólo se puede observar en aquellos isótopos en los que el modo de desintegración $\beta$ está prohibido debido a que la energía de los núcleos hijos es más alta que la energía de los núcleos padres. Si se cumple esta condición, son posibles dos desintegraciones $\beta$ simultáneas.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{IMG/Chapter1/bb0nu1.png}
	\caption{\textit{La masas atómicas de isótopos con $A = 136$ dados como diferencias con respecto al isótopo más unido, $^{136}$Ba. Los niveles rojos indican núclidos impares, mientras que los verdes indican pares uniformes. Las flechas muestran el tipo de transición nuclear que conecta los niveles. Las transiciones doble beta son posibles porque el estado intermedio ($\Delta$Z = $\pm$1) está menos limitado, lo que prohíbe la desintegración beta \parencite{Martin-Albo:2015rhw}}}.
			\label{fig:next:bb0nu1}
\end{figure}

Normalmente se consideran dos modos de desintegración $\beta\beta$. El modelo estándar de desintegración doble beta de dos neutrinos ($\beta\beta2\nu$) fue propuesto por Goeppert-Mayer en 1935 y se ha observado en varios núcleos, donde se emite un antineutrino asociado a cada electrón. Este proceso tiene vidas medias típicas del orden de $10^{18}-10^{21}$ años.

En el modo de desintegración doble beta sin neutrinos ($\beta\beta0\nu$) los electrones transportan toda la energía liberada en la desintegración. Este proceso, que fue postulado por Furry en 1939 y aún no se ha observado, está prohibido en el modelo estándar de física de partículas (SM). 


\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{IMG/Chapter1/energia.png}
	\caption{\textit{El espectro de energía de los electrones emitidos en la desintegración $\beta\beta$ de $^{136}$Xe, como se ve con una resolución de energía de $1\%$ FWHM en Q$_{\beta\beta}$. El pico izquierdo corresponde a la desintegración $\beta\beta2\nu$, mientras que el pico derecho, centrado en Q$_{\beta\beta}=2458~keV$, corresponde a $\beta\beta0\nu$. La escala de normalización entre los dos picos es arbitraria.}}
 
			\label{fig:next:bb0nu3}
\end{figure}

En el caso de $\beta\beta0\nu$, la suma de las energías cinéticas de los dos electrones liberados es siempre la misma, y corresponde a la diferencia de masa entre los núcleos principal y secundario: $Q_{\beta\beta} \equiv M(Z, A) - M(Z + 2, A)$. Sin embargo, debido a la resolución de energía finita de cualquier detector, los eventos $\beta\beta0\nu$ se reconstruyen dentro de un rango de energía distinto de cero centrado alrededor de $Q_{\beta\beta}$, normalmente siguiendo una distribución gaussiana, como se muestra en la figura \ref{fig:next:bb0nu3}. Otros procesos que ocurren en el detector pueden caer en esa región de energías, convirtiéndose así en actividad de fondo, también llamado \textit{background} y comprometiendo drásticamente la sensibilidad esperada del experimento a $m_{\beta\beta}$.

\subsection{Experimentos $\beta\beta$}

El objetivo principal de básicamente todos los experimentos de desintegración doble beta es medir la energía total de la radiación emitida por una fuente $\beta\beta$. En una desintegración doble beta sin neutrinos, la suma de las energías de los dos electrones emitidos es constante e igual a la diferencia de masa entre los átomos padre e hijos ($Q_{\beta\beta}$). Cualquier experimento que desee medir la vida media de $\beta\beta0\nu$ debe poder contar un número suficiente de eventos asociados a este fenómeno, sin embargo la medida está limitada por la sensibilidad experimental del detector empleado.

Las fluctuaciones naturales y los efectos del detector combinados junto con la actividad de fondo de los radioisótopos naturales pueden contaminar la región energética. Por esa razón, los materiales con los que se construye el detector deben seleccionarse cuidadosamente para reducir la radioactividad natural presente en todos los materiales. Además, los experimentos de desintegración $\beta\beta$ deben realizarse en instalaciones subterráneas, a fin de reducir los niveles de actividad de fondo de la radiación atmosférica. Finalmente, la actividad de fondo intrínseco del modo de desintegración $\beta\beta2\nu$, que tiene un espectro continuo de energía, puede ser problemático si la resolución energética en la zona objetivo no es suficientemente buena.

Tres experimentos de la generación actual ya están tomando datos:

Por un lado, el experimento GERDA \Parencite{Agostini:2014hra} busca la desintegración doble beta sin neutrinos de $^{76}$Ge en el \emph{Laboratori Nazionale del Gran Sasso}. En GERDA, los detectores de germanio de alta pureza (HPGe) están suspendidos de cuerdas y montados en soportes especiales de baja masa hechos de cobre ultra puro y teflón (PTFE). Las cuerdas están suspendidas dentro de un criostato de acero inoxidable con aislamiento de vacío de $4.2~m$ de diámetro y $8.9~m$ de altura y se llenan con $64~m^3$ de argón líquido. Un revestimiento de cobre de $6~cm$ de espesor cubre la cubierta cilíndrica interna del criostato. El criostato se coloca en un tanque de agua de $590~m^3$ que sirve como escudo para la radiación gamma y los neutrones. Además está equipado con un fotomultiplicador (también llamado PMT) que sirve como veto de muónes basado en la radiación de Cherenkov generada por las partículas que atraviesan el tanque.
La Colaboración GERDA ha publicado una medida de la vida media de $\beta\beta2\nu$ de $^{76}$Ge, $T^{2\nu}_{1/2} (^{76}Ge) = (1.926 \pm 0.095) \times 10^{21}$ años \Parencite{Agostini:2015nwa} y un límite en la vida media de $\beta\beta0\nu$, $T^{0\nu}_{1/2} (^{76}Ge) = > 2.1 \times 10^{25}$ años ($90\%$ CL) \Parencite{Palioselitis:2015xca} .

\begin{figure}[H]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=.6\textwidth]{IMG/Chapter1/GERDA_experiment}
	\caption{\textit{Detector GERDA}(\Parencite{GERDA})}
			\label{GERDA}
\end{figure} 

Por otro lado, hay detectores basados en xenón como KamLAND-Zen \parencite{Gando:2012zm}(\figu\ \ref{KamLAND}), un globo transparente a base de nylon con un diámetro de $3.08~m$, que contiene $13$ toneladas de centelleador líquido cargado con $320~kg$ de xenón (enriquecido a $91\%$ en $^{136}$Xe). El globo está suspendido en el centro de una vasija esférica de acero inoxidable con $1879$ PMTs montados en la superficie interior, que registran la luz de centelleo generada por los eventos $\beta\beta$ que se producen en el detector. Con esta configuración, ha logrado una resolución de energía extrapolada de $9.9\%$ FWHM al valor $Q_{\beta\beta}$ de $^{136}$Xe, publicando recientemente un límite en la vida media de $\beta\beta0\nu$ de $T^{0\nu}_{1/2} (^{136}Xe) > 1.9 \times 10^{25}$ años.


\begin{figure}[H]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{IMG/Chapter1/KamLand-zen.jpg}
	\caption{\textit{Detector KamLAND-zen}}
			\label{KamLAND}
\end{figure} 



Paralelamente, la colaboración EXO ha publicado un límite en la vida media de $\beta\beta0\nu$ de $T^{0\nu}_{1/2} (^{136}Xe) > 1.6 \times 10^{25}$ años \parencite{Auger:2012ar} utilizando el detector EXO-200, una TPC simétrico con $110~kg$ de xenón líquido (enriquecido al $80.6\%$ en $^{136}$Xe). En EXO-200, las cargas de ionización en el xenón creado por las partículas cargadas se desvían hacia los dos ánodos de la TPC debido a la presencia de un campo eléctrico. Los eventos en la cámara son reconstruidos por un par de planos de hilos cruzados que miden su amplitud y coordenadas transversales, y una serie de fotodiodos de avalancha (APD), que detectan la luz de centelleo de xenón con $\lambda=175~nm$. Los lados de la cámara están cubiertos con láminas de teflón que actúan como reflectores de VUV, mejorando la colección de luz. El detector EXO-200 ha alcanzado una resolución de energía de $4\%$ FWHM al valor $Q_{\beta\beta}$ de $^{136}$Xe.

La siguiente fase de EXO es nEXO ("next EXO"), un experimento a escala de toneladas usando Xenon 136 para buscar la desintegración doble beta sin neutrinos. La colaboración está experimentando una extensa investigación y desarrollo para diseñar el detector de xenón y una forma de etiquetar el ion de bario producido por la descomposición para eliminar la actividad de fondo.

%Existen muchas ventajas al usar un elemento noble, específicamente el xenón. Es relativamente fácil purificar el LXe, lo que permite su reutilización en diferentes detectores. El isótopo 136 puede enriquecerse utilizando las mismas técnicas de centrífugado utilizadas para los isótopos nucleares fisionables, lo que hace factible el procesamiento de grandes cantidades, mientras que las centrífugas se utilizan de forma pacífica. El valor Q del xenón 136, la energía de la descomposición, es 2,48 MeV, que es lo suficientemente alto como para estar por encima de muchas de las líneas gamma de uranio. Los rayos gamma de los isótopos radiactivos naturales son un fondo que puede hacer que la descomposición que nos interesa sea difícil o imposible de detectar. Los líquidos nobles como LXe son detectores de radiación natural, por lo que evitamos la necesidad de materiales en exceso que puedan generar fondos radiactivos adicionales. Además, podemos lograr una gran resolución energética mediante la recolección de electrones de ionización y luz de centelleo del xenón. Finalmente, el xenón potencialmente permite el rechazo completo del “actividad de fondo” mediante el etiquetado del ion bario. Esta propiedad única motiva gran parte del trabajo realizado por nuestra colaboración

\begin{figure}[H]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=.6\textwidth]{IMG/Chapter1/EXO_experiment}
	\caption{\textit{Detector nEXO}}
			\label{nEXO}
\end{figure} 

La combinación de los resultados de KamLAND-Zen y EXO da un límite de $T^{0\nu}_{1/2} (^{136}Xe) > 3.4 \times 10^{25}$ años ($120-250~meV$, dependiendo de la matriz de elementos nucleares (NME)) \parencite{Gando:2012zm}.% Este resultado excluye la reclamación de Klapdor-Kleingrothaus y colaboradores [56].

A los experimentos nombrados, se unió un nuevo experimento de desintegración doble beta sin neutrinos denominado NEXT. Emplea el mismo elemento que los anteriores ($^{136}$Xe) y se ubica en el \emph{Laboratorio Subterráneo de Canfranc}. En la siguiente sección se desarrollará el concepto NEXT como una nueva generación de detectores.  %Tal detector, que contendrá $100~kg$ de $^{136}$Xe, gracias a su excelente y demostrada resolución de energía, junto a alta eficiencia en el rechazo de la actividad de fondo, será uno de los principales experimentos en el campo, explorando la región de masa de neutrinos inferior a $100~meV$.


\section{El concepto NEXT}

El detector NEXT utiliza el concepto SOFT (Separated, Optimized Functions TPC) (\figu\ \ref{fig:next:concept}), que consiste en la idea de separar la lectura de las geometrías de las reacciones de desintegración y la lectura de la energía de las mismas. \parencite{Nygren:2009zz}. Utilizando este concepto, se puede optimizar tanto la resolución energética como la lectura de trazas que realizan los experimentos descritos en las secciones anteriores, ya que empleamos elementos distintos para cada función. Cuando un $e^-$ cargado interactúa con el xenón de alta presión, ioniza y excita sus átomos \figu\ \ref{fig:next:concept}. La energía de excitación provoca una rápida emisión de luz de centelleo VUV ($175nm$) conocido como S1, que se detecta por un plano de PMT ubicados detrás de un cátodo transparente en un lado de la TPC, y que da el inicio del evento (t0). El campo eléctrico presente en el volumen activo del detector evita que los electrones ionizados dejados por el paso de la partícula cargada se recombinen. Finalmente esos electrones alcanzan la región del ánodo de la TPC donde se aplica un campo eléctrico más intenso entre dos mallas adyacentes. En esta región se aceleran e induce la producción de excitación secundaria de átomos de xenón mediante amplificación por electroluminiscencia (EL). La luz de la EL se genera a unos pocos milímetros de una matriz de fotomultiplicadores de silicio (SiPM), que se denomina como ``plano de trazas'' ya que registran la traza del evento. Como la luz EL se emite de forma isotrópica, aproximadamente la mitad alcanzará el plano de PMTs, desde ahora el ``plano de energía'', lo que proporcionará una medición de energía precisa (S2). 


\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/concepto_NEXT}
	\caption{\textit{El concepto de TPC de Funciones Separadas y Optimizadas (SOFT (Separated, Optimized Functions TPC)). La luz EL (Electroluminiscencia) generada en el ánodo se registra en el plano fotosensor justo detrás de ella y se utiliza para el plano de trazas. También se registra en el plano fotosensor detrás del cátodo transparente y se utiliza para una medición de energía precisa.}}
			\label{fig:next:concept}
\end{figure}
%Así se sigue en 3D el camino seguido por cada $e^-$, a partir del rastro de luz que deja a su paso.
\vspace{2mm}

  
 La ventaja de las funciones separadas para las dos mediciones es el desacoplamiento de la configuración operativa entre los dos planos de sensores, lo que brinda más libertad para modificar los parámetros de cada conjunto, optimizando el rendimiento de todo el detector.

\section{Evolución de los detectores de la familia NEXT}

\subsection{NEXT-DEMO}

NEXT-DEMO \parencite{Alvarez:2012xda}, que se muestra en \figu\ \ref{fig:demo:concept}, fue la primera versión de prueba para evaluar las diversas soluciones tecnológicas que debían de aplicarse posteriormente en las distintas versiones del experimento NEXT. El volumen activo de su TPC es de 30 cm de diámetro x 30 cm de longitud. En este caso el tubo de luz estaba compuesto por una sección transversal hexagonal de PTFE insertada en el volumen activo. La vasija contenedora de la TPC está diseñada para soportar hasta 15 bar. El gas xenón circula en un circuito cerrado a través de la vasija y un sistema de filtros purificadores. En este caso el detector no es radiopuro, y no está protegido contra la radiactividad natural. Está instalado en una sala semi-limpia (\figu\ \ref{fig:demo:clean_room}) en el Instituto de Física Corpuscular (IFIC), en Valencia.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-scheme}
	\caption{\textit{Dibujo de la sección transversal del detector NEXT-DEMO con las partes principales etiquetadas.}}
			\label{fig:demo:concept}
\end{figure}


Los objetivos específicos del prototipo fueron principalmente los siguientes:
\begin{itemize}
	\item Demostrar una buena resolución de energía en el volumen activo
	\item Reconstruir la firma topológica de los electrones en el gas de xenón a alta presión (HPXe)
	\item Verificar el efecto de las tensiones aplicadas en el TPC sobre las longitudes de deriva de las cargas
	\item Comprender la recirculación y purificación del gas en un gran volumen, incluida la estabilidad de la operación y la robustez contra las fugas
	\item Comprender la recolección de luz y el uso de desplazadores de longitud de onda (Wave Length Shifter, WLS)
\end{itemize}

La versión inicial de NEXT-DEMO tenía un plano de trazas implementado con 19 PMTs resistentes a la presión, idénticos a los utilizados en el plano de energía pero operados a una ganancia menor. La instrumentación del plano de trazas con PMTs (a diferencia de NEW y NEXT-100, que utilizan SiPM) permitió simplificar la puesta en marcha inicial, la depuración y el funcionamiento del detector debido al menor número de canales de lectura y su sensibilidad intrínseca a la luz UV emitida por el xenón. En una segunda versión posterior se instrumentó el plano de trazas con 248 SiPM. La respuesta del detector se estudió bajo dos condiciones diferentes: una configuración ultravioleta (UVC) en la que el tubo de luz de PTFE no tenía revestimiento; y una configuración azul (BC) en la que los paneles se recubrieron con tetrafenil butadieno (TPB), para estudiar la posible mejora en la recolección de luz.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-Clean_room}
	\caption{\textit{El detector NEXT-DEMO y los sistemas auxiliares (sistema de gas, componentes electrónicos frontales y DAQ) en su ubicación en la sala semi-limpia en IFIC.}}
			\label{fig:demo:clean_room}
\end{figure}


\subsubsection{Sistema de gas}

El sistema de gas de NEXT-DEMO es una versión simplificada del de NEW (\figu\ \ref{fig:demo:gas}). El procedimiento estándar durante el funcionamiento normal del detector comienza con la evacuación de la vasija a niveles de vacío de alrededor de $10^{-5}$ mbar, seguido de una purga de argón. Un segundo paso de vacío extrae el argón del sistema para después llenar el detector con gas xenón a presiones de hasta 15 bar. El xenón se puede recuperar criogénicamente en una botella de acero inoxidable conectada al sistema de gas sumergiéndola en un depósito lleno de nitrógeno líquido. Para ello el regulador de presión de la botella estará completamente abierto para permitir que el gas xenón fluya dentro de él (debido a la diferencia de temperatura) y se congele.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-Gas_system_scheme}
	\caption{\textit{Esquema simplificado del sistema de gas de NEXT-DEMO.}}
	\label{fig:demo:gas}
\end{figure}

%El sistema de bombeo al vacío consta de una bomba de desbaste (bomba de vacío de desplazamiento Edwards XDS5) y una bomba turbo molecular (Pfeiffer HiPace 300). Se han obtenido presiones de vacío superiores a $10^{-7}$ mbar después de hacer vacío en el detector durante varios días. El circuito de recirculación es alimentado por un compresor de diafragma único sin aceite (KNF PJ24999-2400) con un flujo nominal de 100 litros estandar por minuto. Esto se traduce en un flujo aproximado de 10 litros por minuto a 10 bar, recirculando así el volumen completo de NEXT-DEMO ($\sim45$ L) en aproximadamente 5 minutos. El sistema de gas está equipado tanto con \emph{cold} (SAES MC50) como con \emph{hot getters}\footnote{Los cold getter son filtros purificadores a temperatura ambiente, mientras que los hot getters son filtros purificadores en los que el filtro se calienta y por tanto se calienta el gas.} (SAES PS4-MT15) que eliminan las impurezas electronegativas (O2, H2O, etc.) del xenón. Todas las tuberías de gas, a excepción de las mangueras de entrada de gas y los adaptadores para los \emph{getter}, son de 1/2 pulgada de diámetro con  adaptadores VCR\footnote{Los VCR son accesorios de sellado frontal de juntas de metal que se usan comúnmente en sistemas de gas presurizado que requieren buenos niveles de hermeticidad.}. Un conjunto de válvulas de alivio de presión (con diferentes configuraciones para las distintas partes del sistema) y un disco de ruptura en el sistema de vacío protegen al equipo y al personal de los riesgos de sobrepresión.
%El funcionamiento del sistema de gas ha sido, en general, muy estable. El detector ha funcionado sin interrupción durante largos períodos de hasta 6 semanas sin fugas y purificación continua del gas.

\subsubsection{Vasija de presión}

La vasija de NEXT-DEMO consiste en un cilindro de 3 mm de grosor, 30 cm de diámetro y 60 cm de longitud, cuyos extremos están soldados a bridas CF\footnote{Las bridas CF utilizan una junta de cobre y una brida de borde de cuchilla para lograr un sello de vacío ultraalto. El número que sigue a esta designación indica el diámetro interior del tubo en milímetros.}. Se utilizan juntas planas de cobre como sellado en todas bridas para evitar fugas. La vasija fue certificada a una presión operativa de 15 bar. Fue diseñada en el IFIC por ingenieros mecánicos del experimento NEXT, y construida por Trinos Vacuum Systems, un fabricante nacional. Las mejoras adicionales, que incluyen la estructura de soporte y un sistema de railes para poder abrir y mover las tapas de los extremos, se realizaron en el taller mecánico del IFIC.

%El lado de la vasija incluye 8 puertos CF40. Un conjunto de 4 está ubicado en el plano horizontal, mientras que el otro se desplaza hacia la parte inferior con respecto al primer conjunto en $60\degree$. Estos contienen puertos para fuentes radiactivas utilizados para la calibración de la TPC. Los puertos se hacen soldando una pieza en bruto de 0,5 mm al final de un pasamuros de 12 mm. En la parte superior de la vasija y a lo largo del plano vertical hay tres puertos adicionales (CF130, CF67 y CF80) utilizados para la alimentación de alta tensión  y la conexión de un espectrómetro de masas (a través de una válvula de fugas). En el lado opuesto, en la parte inferior, un puerto CF100 conecta la vasija a presión al sistema de bombeo de vacío. Una válvula de guillotina cierra esta conexión cuando la vasija está bajo presión. Las tapas de los extremos incluyen varios puertos CF para las conexiones al circuito de recirculación de gas y para los pasamuros (alimentación y señal) de los planos de PMTs.
%
\subsubsection{Cámara de proyección temporal}

Las tres rejillas de alambre metálico, el cátodo, la puerta y ánodo, definen las dos regiones activas de la cámara (\figu\ \ref{fig:demo:interior}), la región de deriva de 30 cm de longitud, entre el cátodo y la puerta; y la región \emph{EL} de 0,5 cm de longitud, entre la puerta y el ánodo. La puerta y el ánodo se construyeron con mallas de acero inoxidable con un área abierta de $88\%$ (hilos de $30\mu$m de diámetro, 50 hilos/pulgada) sujetos en un marco circular con lengüeta y ranura con un anillo tensor que se aprieta con tornillos para lograr la tensión óptima. El cátodo se construyó de manera similar sujetando los cables paralelos a 1 cm de distancia en otro marco circular.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-interior}
	\caption{\textit{Vista externa de la cámara de proyección temporal montada en una tapa lateral. Se indican las posiciones aproximadas de las diferentes regiones de la TPC.}}
			\label{fig:demo:interior}
\end{figure}
%
%El campo eléctrico en la TPC se crea al suministrar un gran voltaje negativo al cátodo y después degradarlo a través de la región de deriva utilizando una serie de anillos metálicos de 30 cm de diámetro separados por 5 mm y conectados mediante resistencias de 0,5 $G\Omega$. Los anillos fueron fabricados mediante corte y mecanizado de tubo de aluminio. El \emph{gate} está a voltaje negativo, por lo que se crea un campo eléctrico moderado (hasta 1 kV/cm) hacia el cátodo; y se crea un campo eléctrico alto, generalmente de $2,5$ a $3$ kV $cm^{-1} bar^{-1}$, entre el \emph{gate} y el ánodo, que está conectado a tierra. Una región de \emph{buffer} de 10 cm entre el cátodo y el plano de energía lo protege de la alta tensión degradándolo de forma segura al potencial de tierra.
%
%La alta tensión se suministra al cátodo y el \emph{gate} a través de pasamuros de alto voltaje hechos a medida (HVFT) construidos presionando una varilla de acero inoxidable en un tubo de Tefzel (un plástico con alta resistencia dieléctrica), que después se sujeta con un plástico a un CF. Han sido probados a alto vacío y 100 kV sin fugas ni chispas.
%
%Un conjunto de seis paneles hechos de PTFE se montan dentro de la jaula del campo eléctrico formando un tubo de luz de sección transversal hexagonal (\figu\ \ref{fig:demo:mesh}) con una longitud de apotema de 8 cm. Se sabe que el PTFE es un excelente reflector en una amplia gama de longitudes de onda \parencite{Silva:2009ip}, mejorando así la eficiencia de captación de luz del detector. En una segunda etapa, los paneles se evaporaron al vacío con TPB, que cambia la luz UV emitida por el xenón al azul ($\backsim 430$nm), para estudiar la mejora de la reflectividad y la detección de luz. La \figu\ \ref{fig:demo:azul} muestra el tubo de luz iluminado con una lámpara UV después del recubrimiento.
%
%\begin{figure}
% \centering
%  \subfloat[Las mallas de la región EL se pueden ver en primer plano, y en el fondo, al final del tubo de luz, se ven los PMT del plano de energía.]{
%   \label{fig:demo:mesh}
%    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-mesh}}
%    \hspace{3mm}
%  \subfloat[El tubo de luz de NEXT-DEMO se iluminó con una lámpara UV después de haber sido recubierto con TPB.]{
%   \label{fig:demo:azul}
%    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-azul}}
% \caption{Vista del tubo de luz desde el lado del plano de trazas.}
% \label{demo:mesh}
%\end{figure}
%
%Seis barras fabricadas con PEEK, un plástico con bajo nivel de degaseo, sostienen la \emph{field cage} y el plano de energía juntos. Toda la estructura está unida a una de las tapas de los extremos mediante tornillos, y se introduce dentro de la vasija con la ayuda de un sistema de railes. Todas las estructuras de la TPC y el HVFT fueron diseñadas y construidas por la universidad \textit{Texas A\& M}.
%
\subsubsection{Planos de detección}

En NEXT-DEMO, el plano de energía (\figu\ \ref{demo:planes}, izquierda) estaba equipado con 19 PMTs Hamamatsu R7378A. Estos son PMTs de 1 pulgada, resistentes a la presión (hasta 20 bar) con una eficiencia cuántica de $\backsim15\%$ en la región ultravioleta (VUV). La cobertura de fotocátodo resultante del plano de energía era aproximadamente $39\%$. Los PMTs se insertaron en un soporte de PTFE siguiendo un patrón hexagonal. Una rejilla, utilizada como blindaje, similar al cátodo pero con los cables separados a 0,5 cm, se atornilla en la parte superior del soporte y se conecta a tierra. Como se explicó anteriormente, esto protege a los PMTs del alto voltaje en el cátodo, y asegura que el campo eléctrico en la región del \emph{buffer} de 10 cm esté por debajo del umbral del efecto \emph{EL}.

El primer plano de trazas del detector NEXT-DEMO que también utilizó 19 PMTs iguales a los del plano de energía (\figu\ \ref{demo:planes} (derecha)) funcionaba con una ganancia menor. También estaban sostenidos por un panal de PTFE, que refleja la luz al plano de energía. Las ventanas de los PMTs estaban ubicadas a 2 mm de la malla del ánodo. La reconstrucción de la posición se basa en la proporción de luz captada por los PMTs, (efecto \textit{light sharing}), por lo que es mucho mejor que la distancia mínima entre los PMTs (35 mm de centro a centro).



%Los PMTs estaban conectados a bases electrónicas de polarización diseñadas y montadas por los técnicos de NEXT, que se utilizan como divisores de tensión, y también permiten la extracción de la señal inducida en los PMTs. Esto requiere un total de 38 cables (en cada lado, ya que ambos planos tienen PMTs) dentro de la vasija a presión conectada a través de las alimentaciones.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat{
   \label{fig:demo:energy}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-PMTs1}}
    \hspace{3mm}
  \subfloat{
   \label{fig:demo:tracking}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/DEMO-PMTs2}}
 \caption{Los planos de energía (izquierda) y de trazas (derecha) de NEXT-DEMO, cada uno equipado con 19 PMTs Hamamatsu R7378A.}
 \label{demo:planes}
\end{figure}


%\subsection{Electrónica y sistema de adquisición (DAQ)}
%
%Las dos señales ópticas primarias en el detector NEXT-DEMO están en escalas muy diferentes, y los fotomultiplicadores y su electrónica de acondicionamiento deben estar preparados para manejar ambas. El centelleo primario produce señales débiles (unos pocos fotoelectrones por fotomultiplicador) y rápidas (la mayor parte de la señal viene en aproximadamente 20 ns), mientras que el centelleo secundario, es decir, la ionización amplificada por \emph{EL}, es intenso (de cientos a miles de fotoelectrones) por PMT) y lento (varios microsegundos de largo).
%
%La ganancia de los PMTs en NEXT-DEMO se ajustó a aproximadamente $5 × 10^6$ para el plano de energía para que la amplitud media de un solo impulso fotoelectrónico se situe muy por encima del ruido del sistema electrónico, y aproximadamente la mitad que para el plano de trazas, ya que registran la luz de centelleo secundaria directa producida en la región \textit{EL} y, como tal, tendría una mayor probabilidad de saturación en la misma ganancia que las del cátodo.
%
%Los PMTs producen señales rápidas (de menos de 5 ns de ancho) que hacen necesaria la configuración y el filtrado de la salida del detector para que coincidan con la tasa de muestreo del digitalizador. Este proceso también realiza la importante función de eliminar el ruido de alta frecuencia. Un primer filtro paso-bajo se implementa agregando un condensador y una resistencia a la salida de la base del PMT. El condensador integra la carga, ensancha el pulso y reduce la tensión de pico de la señal primaria en consecuencia. El diseño utiliza una única etapa de amplificación basada en un amplificador completamente diferencial THS4511, que presenta un nivel de ruido bajo ($2 nV\sqrt{Hz}$) y proporciona suficiente ganancia para compensar la atenuación en la siguiente etapa. A la amplificación le sigue un filtro RC pasivo con una frecuencia de corte de 800 kHz. Este filtrado produce una anchura de señal suficiente para permitir la adquisición de muchas muestras por fotoelectrón a 40 MHz. El circuito de acondicionamiento para NEXT-DEMO se implementó en tarjetas de 7 canales (\figu\ \ref{fig:demo:FEE}) y se conectó a través de cables HDMI a tarjetas digitalizadoras de 12 bits y 40 MHz.
%
%\begin{figure}[H]
%	\bigskip
%	\centering
%	\includegraphics[angle=90, width=0.6\textwidth]{IMG/Chapter1/1er_FEE_DEMO}
%	\caption{\textit{Esquema del FEE del EP para NEXT-DEMO}}
%			\label{fig:demo:FEE}
%\end{figure}
%
%Desde este diseño al actual han cambiado muchas cosas como se explica y se detalla a lo largo de esta tesis. Por ejemplo, cuando se utilizó esta versión nos dimos cuenta que el espejo de corriente no tenía mucho sentido mantenerlo, así que para versiones posteriores se elimino.
%
%Estos digitalizadores son leídos por los módulos de adquisición (DAQ) basados en FPGA (tarjetas FEC) que almacenan, dan formato y envían fragmentos de eventos a los PCs del DAQ. En cuanto a la tarjeta FEC, la tarjeta complementaria digitalizadora de 16 canales se diseñó en un esfuerzo conjunto entre el CERN y la colaboración NEXT dentro del programa RD-51 \parencite{Martoiu:2013aca}. Estas dos tarjetas están montadas para formar un Eurocard estándar de 6U 220 mm. Un módulo FEC adicional con una tarjeta de complemento diferente se utiliza como módulo de activación (trigger). Además de reenviar un reloj y comandos comunes a todos los módulos DAQ, recibe candidatos de \textit{trigger} de los módulos DAQ, ejecuta un algoritmo de \textit{trigger} en el FPGA y distribuye una señal de activación. La electrónica del \textit{trigger} también acepta disparos externos para fines de calibración del detector.
%
%Como se dijo anteriormente, el primer plano de trazas se implementó utilizando los mismos PMTs que el plano de energía, pero el plano de trazas real (TP) estaba destinado a ser con fotomultiplicadores de silicio (SiPM) como NEXT-100.

\subsection{NEW}

NEXT-DEMO fue la prueba de concepto para el experimento NEXT, y aún es un banco de pruebas que puede ampliar nuestro conocimiento y comprensión. Y el llamado detector NEXT-100 será un detector radiopuro que comenzará a funcionar en el Laboratorio Subterráneo de Canfranc (LSC) en los próximos años.

Entre ellos encontramos el detector NEW (\NEW) que realmente es la primera etapa del experimento NEXT (\figu\ \ref{fig:NEW:detector}). El objetivo principal de NEW es proporcionar un paso intermedio en la construcción del detector NEXT-100 que permita la validación de las soluciones tecnológicas propuestas en el TDR \parencite{Alvarez:2012haa}. Además, NEW ha permitido medir la resolución a alta energía y la caracterización de la firma topológica de 2 electrones, midiendo el modo \bbtnu \parencite{Paola:2019Demonst}. Finalmente, NEW ha permitido una evaluación realista del modelo de actividad de fondo de NEXT antes de la construcción del detector NEXT-100 \parencite{Novella:2019Radio}.


\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-detector}
	\caption{\textit{Vasija del detector NEW.}}
			\label{fig:NEW:detector}
\end{figure}
 

\subsubsection{El sistema de gas}

El sistema de gas utilizado para el detector NEW es casi el mismo que el de NEXT-100, porque ambos detectores tienen los mismos requisitos de gas, excepto para el volumen. De este modo, una vez que el detector NEXT-100 esté listo, las únicas partes que tendremos que cambiar son la vasija y los tanques de recuperación.

Las funciones del sistema de gas son: presurización y despresurizació, recirculación y limpieza del xenón y el vaciado del detector. Su fiabilidad debe de ser muy elevada debido al enorme coste del xenón enriquecido, por lo que el sistema de gas se ha convertido en un subsistema crítico. Dado que no es el objetivo de la tesis,  sólo se describirán algunas partes.

El nivel de fiabilidad de necesario no se puede lograr sólo con componentes pasivos, porque hay algunas decisiones que requieren un mínimo de \textquotedbl inteligencia\textquotedbl. Por esta razón, el sistema de gas ha sido completamente automatizado, utilizando un Compact RIO de la compañia National Instruments (un controlador embebido de alto rendimiento que cuenta con módulos de entrada/salida industrial, extrema robustez, certificaciones estándares en la industria y capacidad integrada de visión, movimiento, comunicación industrial e interfaz humano-máquina), éste es un sistema basado en FPGA (circuito integrado digital programable compuesto por bloques lógicos configurables y puertos de entrada/salida, cuya interconexión y funcionalidad puede ser programada mediante un lenguaje de descripción especializado). El Compact RIO ejecuta una variante de LabVIEW en tiempo real, tiene conexiones para monitorizar todo el sistema (manómetros, medidores de vacío, válvulas, compresores, enfriadores ...) y actúa abriendo y cerrando adecuadamente las válvulas que controlan el flujo de gas. El Compact RIO también está conectado a la red de \textit{slow control}\footnote{Slow control es el nombre que recibe el sistema que controla y monitoriza todo el experimento, y que contiene desde los ordenadores con el software de control hasta el último sensor.}, por lo que todas las lecturas pueden emplearse para generar informes, alarmas, etc. e interactuar con los otros elementos conectados a esta red, como se explica más adelante.
Para el vaciado, el procedimiento estándar permite licuar el gas almacenado en todo el sistema utilizando una botella personalizada de crio-recuperación. Esta botella posibilita un enfriado con nitrógeno líquido, lo que permite una recuperación del gas debido por efecto de la despresurización. Posteriormente se utiliza una bomba de vacío para recuperar el gas residual en el recipiente y en el resto de las tuberías.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Botella de crio-recuperación.]{
   \label{fig:NEW:botella}
    \includegraphics[width=0.22\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-botella}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Valvula Carten conectada al plano de trazas para la evacuación.]{
   \label{fig:NEW:carten}
    \includegraphics[width=0.36\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-carten}}
    \hspace{1mm}
 \subfloat[La vasija de NEXT-100 utilizada como tanque de recuperación.]{
   \label{fig:NEW:tanque}
    \includegraphics[width=0.35\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-tanque}}
 \caption{Diferentes partes del sistema de gas de NEW invulucrado en la recuperación del gas.}
 \label{demo:mesh}
\end{figure}


Sin embargo este método es demasiado lento en caso de emergencia, por ejemplo debido a una fuga en el sistema. Para eso necesitamos un tanque de recuperación. Este tanque se mantiene a un vacío moderado y su volumen se calculó para mantener todo el gas del experimento a $\backsim1$ bar. Después, durante el funcionamiento normal, si se detecta una anomalía y el gas quedara comprometido se abriría automáticamente una válvula grande de asiento (Carten ref. HBA4000-083-PC2-NC-PSEx-SO) (\figu\ \ref{fig:NEW:carten}) y el gas fluiría rápidamente desde la vasija al tanque a través de un tubo de 4 pulgadas. Una vez allí, el gas podría ser redirigido a la botella de crio-recuperación para almacenarse de manera segura. Como se muestra en la \figu\ \ref{fig:NEW:tanque}, durante la operación de NEW, la vasija de NEXT-100 se utiliza como tanque de recuperación, ya que tiene el volumen idóneo para esta función y permite un ahorro en costes.

El compresor para la recirculación de gas \figu\ \ref{fig:NEW:compresor} fue construido por la compañía SERA, de acuerdo con nuestros requisitos específicos de presión, fiabilidad y tasa de fugas. Como el compresor debe estar funcionando continuamente durante largos períodos de toma de datos, éste debe ser refrigerado para garantizar su rendimiento. Para ello está conectado a un dispositivo enfriador, que se controla automáticamente mediante el Compact RIO cada vez que el compresor es arrancado.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Estructura del sistema de gas con los componentes principales.]{
   \label{fig:NEW:gas}
    \includegraphics[width=0.28\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-gas}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Compresor.]{
   \label{fig:NEW:compresor}
    \includegraphics[width=0.27\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-compresor}}
    \hspace{1mm}
 \subfloat[Armario electrónico donde está ubicado el Compact RIO.]{
   \label{fig:NEW:pepon}
    \includegraphics[width=0.33\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-pepon}}
 \caption{Diferentes partes del sistema de gas de NEW involucrado en la recirculación del gas.}
 \label{demo:gas}
\end{figure}

En \figu\ \ref{fig:NEW:gas} se muestra el marco del sistema de gas. Aquí se ubican la mayoría de las válvulas manuales, aquellas demasiado críticas para confiar en un sistema automatizado, tubos para redireccionar el flujo de gas y los \textit{getters}. Estos \textit{getters} se utilizan, para limpiar el gas de las impurezas que deterioran la medición de energía en el detector. Se utilizan dos tipos de \textit{getters}: los \textit{cold getters}, que limpian el gas de $O_2$, $H_{2}O$, $CO$, $H_{2}$, ácidos volátiles, compuestos orgánicos refractarios y bases volátiles; y el \textit{hot getters}, cuyos niveles de impureza de salida para $O_{2}$, $H_{2}O$, $CO$, $CO_{2}$, $H_{2}$, $N_{2}$ y $CH_{4}$ se reducen a niveles de partes por billón (ppb) o inferiores.
También, para propósitos de limpieza de gas, varias bombas de vacío están distribuidas y conectadas en algunos puntos del sistema. Esto permite tener todo el sistema de gas a vacío, lo que es deseable para limpiar todas las tuberías, válvulas y volúmenes antes de que se introduzca el gas limpio; y también permite encontrar fugas en el sistema. Además, se conecta una bomba de vacío adicional al volumen del plano de energía porque, como se explicará, toda esta cavidad necesita un buen nivel de vacío para que los PMTs operen de manera segura y se permita una detección de fugas más sencilla.

\subsubsection{Vasija a presión}

La vasija a presión de NEW ha sido fabricada con la misma aleación de acero 316Ti seleccionada para el detector NEXT-100, de la compañia Nironit \parencite{Aprile:2001} \parencite{Aprile:2002}. La \figu\ \ref{fig:NEW:detector} muestra la vasija a presión antes de colocarla en la plataforma de operación. La \figu\ \ref{fig:NEW:vessel} muestra la sección transversal de la vasija, con sus partes internas.

%La fabricación de la vasija fue posible gracias a una subvención de CEDETI.

Con un diámetro interno de 64 cm y una longitud de 950 cm, las dimensiones de NEW son intermedias entre NEXT-DEMO y NEXT-100. Por diseño, la vasija a presión puede contener hasta 50 bar, y cuenta con la certificación \textit{CE} de 20 bar.
Por requerimientos de blindaje, dentro de la vasija se sitúan barras de cobre de 6 cm de espesor, que cubren todo el cilindro. Las barras están diseñadas con un perfil escalonado, de modo que cada una coincida con las barras adyacentes. De esta manera no hay caminos rectos para que las partículas externas entren en el volumen activo. Además, como puede verse en la \figu\ \ref{fig:NEW:vessel}, ambos planos de detección tienen platos de cobre con un grosor de 12 cm. Esto asegura que todo el volumen activo esté adecuadamente protegido en cualquier dirección. Sin embargo, hay algunas aberturas en el cobre (puertos), colocadas para permitir la calibración del detector utilizando fuentes radiactivas desde fuera de la vasija.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-vessel_2}
	\caption{\textit{Vista en sección del detector NEW. El plano de trazas (izquierda) tiene 28 tarjetas electrónicas con SIPM para la reconstrucción de trazas, y el plano de energía (derecha) tiene 12 PMTs para la medición precisa de energía.}}
			\label{fig:NEW:vessel}
\end{figure}

\subsubsection{Cámara de proyección temporal (TPC)}

\subsubsection{Field Cage}

El diseño de la caja contenedora de campo (\textit{field cage}) de NEW se basa en una carcasa cilíndrica de polietileno de alta densidad (HDPE), de 25 mm de espesor, que aísla el blindaje de cobre del voltaje en los anillos de cobre y el cátodo. Los anillos se colocan dentro de las ranuras y se conectan mediante abrazaderas de cobre a una cadena de resistencias. La \textit{field cage} tiene un diámetro exterior de 500 mm y una longitud de 500 mm. La región de deriva en xenón de alta presión necesita un campo eléctrico moderado ($300 - 600$ V/cm), por lo que se prevé una tensión máxima de 30 kV en el cátodo. Este campo eléctrico es suficiente para evitar la recombinación de electrones en el gas y desviar las cargas hacia el ánodo. Por otro lado, el campo en la región de deriva debe ser altamente uniforme y homogéneo, tratando de evitar cualquier componente radial. Esas características son obligatorias para evitar pérdidas de carga en las paredes durante el proceso de deriva.

Los anillos en la región de deriva están fabricados cobre electrolítico cuya sección es un rectángulo redondeado de $10\times3$ $mm^{2}$ con un radio de 0,5 mm en los bordes. Los anillos se insertan en ranuras dentro del cuerpo de polietileno de alta densidad de la \textit{field cage}. Estas ranuras tienen una profundidad de 4 mm, lo que permite un cierto espacio entre la superficie del anillo y la pared de la \textit{field cage} que es necesario para soportar el tubo de luz dentro de la \textit{field cage}.


\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[\textit{Field cage} antes de ser instalada]{
   \label{fig:NEW:field}
    \includegraphics[width=0.34\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-field_cage}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Soportes de HDPE para mantener la \textit{field cage} en su sitio.]{
   \label{fig:NEW:compresor}
    \includegraphics[width=0.255\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-barras}}
    \hspace{1mm}
 \subfloat[Detalle de los anillos de cobre sujetos a la cadena de resistencias.]{
   \label{fig:NEW:pepon}
    \includegraphics[width=0.30\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-anillos}}
 \caption{Diferentes detalles de la \textit{field cage} durante el montaje.}
 \label{NEW:field}
\end{figure}
%
%El campo eléctrico de la \textit{field cage} se simuló con algoritmos de elementos finitos utilizando el software COMSOL Multiphysics. Se importó toda la geometría y se calculó el campo eléctrico para toda la \textit{field cage} (\figu\ \ref{fig:NEW:simu}). Para ver las variaciones del campo eléctrico a través de la \textit{field cage}, se realizó un estudio detallado de las regiones críticas de la \textit{field cage}.

Con el objeto de simular la distribución del campo eléctrico en la \textit{field cage} (\figu\ \ref{fig:NEW:simu}), se utilizó el software de elementos finitos COMSOL Multiphysics. Este estudio realizado por el equipo de ingeniería de NEXT, permitió controlar las variaciones del campo eléctrico en las regiones más críticas.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-simu_2}
	\caption{\textit{El campo eléctrico de la \textit{field cage} de NEW se simuló utilizando el software de elementos finitos (COMSOL Multiphysics).}}
			\label{fig:NEW:simu}
\end{figure}

\subsubsection{Cátodo}

En el lado del plano de energía la \textit{field cage} termina con una rejilla de cátodo transparente (\figu\ \ref{fig:NEW:grid}), colocada a 100 mm de los PMTs. El cátodo es la sección con el voltaje negativo de mayor módulo, de forma que la diferencia entre la puerta y el cátodo es positiva, provocando el desplazamiento de los electrones hacia el ánodo. Allí se sitúa la EL y el plano de trazas. 
Además del campo eléctrico que se produce hacia la puerta, también se produce otro hacia los PMTs a lo largo de lo que hemos denominado el \textit{buffer}.
El \textit{buffer} es necesario para degradar el potencial eléctrico del cátodo a cerca de cero voltios en la superficie de la ventana del PMT. En esa región de la TPC no exigimos que el campo eléctrico sea altamente uniforme y, por lo tanto, son posibles diferentes opciones de degradación.
 El diseño actual degrada el voltaje sin usar anillos, tratando de evitar las regiones de campos eléctricos cerca de la ruptura. Para proteger los PMTs contra el campo eléctrico, sus ventanas están recubiertas con ITO (óxido de indio-estaño), una molécula conductora transparente. El polietileno en la región del \textit{buffer} es ligeramente más delgado (15 mm) que en la región de deriva para dar suficiente espacio para introducir el cátodo dentro de la \textit{field cage}.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Malla del cátodo.]{
   \label{fig:NEW:grid}
    \includegraphics[width=0.245\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-malla}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Anodo]{
   \label{fig:NEW:dices}
    \includegraphics[width=0.255\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-dices}}
    \hspace{1mm}
 \subfloat[Malla de la puerta montada sobre el ánodo.]{
   \label{fig:NEW:plato}
    \includegraphics[width=0.30\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-plato}}
 \caption{Cátodo, ánodo y puerta, durante la instalación en Junio de 2016.}
 \label{NEW:platos}
\end{figure}

\subsubsection{Puerta \& la región \textit{EL}}

La solución para la región \textit{EL} es usar una mezcla entre una malla para la puerta (\figu\ \ref{fig:NEW:plato}) y una placa de cuarzo sólido (silicio fundido) recubierto con óxido de indio-estaño (ITO) como ánodo (\figu\ \ref{fig:NEW:dices}). Este recubrimiento da como resultado una capa conductora de transparencia de $\backsim 90\%$ que permite fijar un voltaje en la superficie de la placa de cuarzo y luego crea un campo homogéneo en la región \textit{EL}. La placa de cuarzo debe recubrirse con TPB para cambiar la luz VUV de la electroluminiscencia de xenón a azul, para que la detecten los SIPMs del plano de trazas.

La solución de la placa de cuarzo tiene múltiples ventajas. Primero, protege a los SiPMs de chispas y luego no hay necesidad de recubrirlos. En segundo lugar, elimina la necesidad de tensión y resistencia en un lado de la malla, solo se necesita un pequeño anillo que rodea el borde del recubrimiento de ITO para evitar los bordes afilados de la capa conductora. Por último, la producción de la placa de cuarzo es más sencilla y económica que la malla.

Tanto el ánodo como la puerta se ensamblan en el plato de cobre del plano de trazas, por lo que la distancia entre el ánodo y los SiPM se puede ajustar con precisión. Un contacto de muelle en la puerta lo conecta eléctricamente a la \textit{field cage}.

\subsubsection{Cadena de resistencias}

La cadena de resistencias tiene dos propósitos: mantener mecánicamente los dos lados de los diferentes anillos y conectarlos electricamente mediante resistencias. De este modo, se crea un divisor de voltaje y el potencial se degrada uniformemente.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{IMG/Chapter1/cadena_esquema}
	\caption{\textit{Diagrama esquematica de la cadena de resistencia de NEW}}
			\label{fig:NEW:esquema_resistencias}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-resistencias}
	\caption{\textit{Cadena de resistencia de NEW en dos piezas antes del montaje en la \textit{field cage}. La cadena mostrada es el primer prototipo FR4, hecho para probar el rendimiento de la \textit{field cage} antes de producir la cadena de resistencias final.}}
			\label{fig:NEW:resitencias}
\end{figure}


La cadena de resistencias de NEW (\figu\ \ref{fig:NEW:resitencias}) se montó en una placa de \textit{CuFlon}\footnote{CuFlon consiste en un dieléctrico de PTFE puro que ha sido revestido de cobre utilizando el proceso patentado de la compañia Polyflon.} que conectará cada anillo con el siguiente y también el cátodo y la puerta sus anillos más cercanos. Las resistencias deben soportar alto voltaje y su tolerancia debe ser mínima para garantizar la homogeneidad en el campo eléctrico. En lugar de utilizar una sola resistencia entre los anillos, se han montado dos resistencias paralelas de 1 $G\Omega$ para salvaguardar posibles fallos. La selección del valor nominal y tecnología de la resistencia debe de garantizar que la capacidad e inductancias parásitas no degraden su valor efectivo.

La selección de las resistencias fue una tarea complicada, ya que debían de cumplir diversas especificaciones de distintos tipos. El elevado campo eléctrico necesario obliga a que las resistencias sean capaces de soportar altas tensiones nominales. Por otra parte el espacio disponible entre anillos es limitado y por lo tanto su tamaño debe ser reducido. Y lo que es más restrictivo, dado que se encuentran directamente en el volumen activo del experimento su radioactividad natural debe ser la mínima posible para cumplir con los criterios de radiopureza. Para seleccionar las mejores resistencias, varios modelos fueron medidos por el equipo de radiopureza de NEXT en el \textit{LSC}. Al final el modelo elegido fue HVF2512T1007FE de la compañia Ohmite, las cuales cumplían con todos los requisitos. 


\subsubsection{Pasamuros de alto voltaje}

Los voltajes necesarios para trabajar en NEW son aproximadamente 7,7 kV para la puerta y aproximadamente 28,9 kV para el cátodo. La alta tensión se suministra al cátodo y la puerta a través de pasamuros de alto voltaje (HVFT) hechos a medida construidos presionando una varilla de acero inoxidable en un tubo de Tefzel (un plástico con alta resistencia dieléctrica), que después se sujeta con un plástico a una brida CF. Fueron probados a alto vacío y a 100 kV sin fugas ni arcos eléctricos.

%El diseño ha sido ligeramente modificado para una mejor conexión con el cátodo y el \textit{gate} en el detector NEW.

\begin{figure}[H]
 \centering
  \subfloat[Sección transversal del diseño del pasamuros de alto voltaje.]{
   \label{fig:NEW:grid}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-FT}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Detalle de la punta del pasamuros de alta tensión.]{
   \label{fig:NEW:HV_FT}
    \includegraphics[width=0.35\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-FT_detalle}}
 \caption{Pasamuros de alto voltaje diseñados para NEW.}
 \label{NEW:platos}
\end{figure}

Los pasamuros se han rediseñado completamente para garantizar su funcionalidad a 50 kV considerados como el requisito máximo para el correcto funcionamiento. El diseño se basa en una idea original de \textit{H. Wang} presentada en el taller \textquotedbl Alto voltaje en líquidos nobles para física de alta energía\textquotedbl, realizado en \textit{Fermilab} \parencite{Rebel:2014uia} .

\subsubsection{Tubo de luz}

El tubo de luz (\figu\ \ref{fig:NEW:light_tube}) consiste en un cilindro hueco de PTFE, colocado dentro de la \textit{field cage}. Es la parte más interna del detector, donde se producen los eventos de interés. Los paneles del tubo de luz se recubrieron con tetrafenil butadieno (TPB), para optimizar la recolección de luz. Debido al gran tamaño de las piezas, el recubrimiento se realizó en las instalaciones del \textit{Laboratori Nazionali del Gran Sasso (LNGS)} por los miembros de la colaboración NEXT.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-light_tube}
	\caption{\textit{Tubo de luz de NEW, fabricado de PTFE.}}
			\label{fig:NEW:light_tube}
\end{figure}

El tubo de luz tiene un diámetro interior de 416 mm y una pared de solo 10 mm. El tubo de luz no necesita ninguna fijación a la \textit{field cage} ya que se soporta por fricción.

\subsubsection{Plano de trazas}


El plano de trazas de NEW consiste en 28 tarjetas electrónicas de Kapton (llamadas \textit{Dice-boards}). Cada una de llas tiene una matriz de 8 × 8 SiPM colocada con un paso entre ellas de 1 cm, un sensor de temperatura NTC y cuatro LEDs para calibración. Las Dice-boards cubren la región fiducial con $\backsim1800$ SiPM, asegurando que no haya regiones muertas. El conector se encuentra al final de un cable largo y se protege del gas, en el volumen fiducial, por un apantallamiento con un plato de cobre de 120 mm de espesor \parencite{Monrabal:2018xlr}.

Las primeras \textit{Dice-boards} (DB) desarrolladas para NEXT-DEMO estaban hechas de \textit{CuFlon} multicapa, y su nivel de radioactividad era moderadamente alto, debido al adhesivo necesario para pegar las capas. Además de este problema, los SiPM de las DB debían de soldarse manualmente (ya que el \textit{CuFlon} no tolera las temperaturas de un horno) y necesitaban de conectores, la mayoría de los cuales se sabe que no son radiopuros \parencite{Alvarez:2013gxa}.

Las tarjetas electrónicas para NEW resuelven todos los problemas anteriores. Ya que el material es Kapton, y el nivel de radioactividad medido (solo límites superiores) es un orden de magnitud menor que en las \textit{Dice-boards} anteriores. Además, el TPB no se aplica directamente sobre la superficie de la tarjeta, ya que el diseño de la región de electroluminiscencia (EL) con un plato de cuarzo permite un revestimiento directo del mismo en lugar de realizarse sobre las \textit{DICE-boards} individuales.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Instalación del plano de trazas en Noviembre de 2015.]{
   \label{fig:NEW:tracking}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-tracking}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Actualización del plano de trazas con máscaras de PTFE en Abril de 2016.]{
   \label{fig:NEW:tracking_teflon}
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-tracking_teflon}}
 \caption{Plano de trazas de NEW.}
 \label{NEW:tracking}
\end{figure}

Para mejorar la reflectividad del plano de trazas y poder recoger más luz sobre el plano de energía, las \textit{Dice-boards} se cubrieron con máscaras de teflón (PTFE), como se muestra en la \figu\ \ref{fig:NEW:tracking_teflon}, algunos meses después de la instalación inicial.


\subsubsection{Plano de energía}

El diseño del plano de energía (se muestra en la \figu\ \ref{NEW:EP}) consiste en un plato de cobre de 12 cm de grosor con 12 aberturas cubiertas con ventanas de zafiro soldadas a marcos de cobre. Dichas ventanas son atornilladas frontalmente al plato. La configuración completa sella el recipiente a presión de la tapa torisférica que se mantendrá a niveles de vacío de $\backsim 10^{-4}$ mbar.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Vista trasera del plano de energía instalado. Los PMTs están localizados dentro de los agujeros, y cubiertos con un blindaje de cobre llamado "\textit{hat}" de 12 cm de cobre.]{
   \label{fig:NEW:EP}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-energy}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Vista frontal del plano de energía. Ventana de zafiro que aisla vacío de presión.]{
   \label{fig:NEW:EP_ventanas}
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-EP_ventanas}}
 \caption{Plano de energía de NEW durante la instalación en Julio de 2015.}
 \label{NEW:EP}
\end{figure}

Se colocará un blindaje de cobre adicional (ver \figu\ \ref{fig:NEW:EP}) en el lado de vacío de las aberturas para evitar que la radiación gamma atraviese los PMT y entre en el volumen activo del detector. Los 12 PMTs R11410-10 de \textit{Hamamatsu} se acoplan ópticamente a la ventana de zafiro utilizando NyoGel OCK-451 y se mantienen en su lugar mediante una abrazadera y un resorte de HDPE.

Para mejorar la captación de la luz, las ventanas de zafiro se recubrieron con TPB. Para proteger los PMTs del campo eléctrico de la TPC, las ventanas también se recubrieron con una capa conductora de ITO, en contacto a la ventana de cobre, que a su vez está conectada a tierra a través de la vasija.% la misma que se usó para la placa de silicio fundido en la \textit{field cage}.

Los PMTs se alimentan con alta tensión, y la señal que generan se extrae a través del mismo trío de cables de kapton trenzados, conectados a un pasamuros personalizado en la cabeza torisférica. El pasamuros fue fabricado por la compañia Allectra. La distribución de la señal, y la alimentación de cada PMT individual se controla a través de la tarjeta de circuito impreso de Kapton (base), que tiene el divisor de resistencias para alimentar adecuadamente los dínodos del PMT. Posteriormente se detallará el proceso de diseño de los circuitos de las bases de los PMT.

\begin{figure}
 \centering
  \subfloat[Uno de los PMTs R11410-10 de Hamamatsu.]{
   \label{fig:NEW:tracking}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-PMT}}
    \hspace{1mm}
  \subfloat[Base de Kapton rellenada con epoxy térmica radiopura.]{
   \label{fig:NEW:base_epoxy}
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-base}}
 \caption{PMT y su base de polarización utilizados en NEW.}
 \label{NEW:tracking}
\end{figure}

\subsubsection{Electrónica y sistema de adquisición (DAQ)}

Desde el inicio del experimento NEXT, se consideró que la electrónica debía ser fácilmente escalable y compatible con todas las etapas del detector. Por lo tanto, la mayoría de los componentes electrónicos son versiones mejoradas de la primeras etapas de NEXT-DEMO.

Para entender la electrónica, es importante tener en cuenta que la señal de los fotomultiplicadores de silicio del plano de trazas es una señal integrada en ventanas de tiempo discreto, mientras que la señal de los PMTs del plano de energía es continua y se muestrea a una tasa de 40 MHz. Este último aspecto es especialmente relevante cuando se trata de la electrónica relacionada con el plano de energía y el sistema de adquisición. El motivo de utilizar esta aproximación se debe a la cantidad de canales en juego. Para el EP se desea conservar la forma de onda por motivos de análisis y configuración del modo de arranque de la adquisición, mientras que en el TP la densidad de canales es mucho mayor e imposibilita una adquisición continua. 

En el caso de la electrónica de acondicionamiento del plano de energía (las tarjetas denominadas Front-end (FEE)), una vez que la señal ha sido tratada en el FEE, se envía en modo diferencial a las tarjetas ADC a través de un cable HDMI. Allí, las señales se digitalizan y se procesan posteriormente.

%En el caso de la electrónica de acondicionamiento del plano de energía (las tarjetas llamadas \textit{Front-end (FEE)}), %las especificaciones principales siguen siendo las mismas, pero se han actualizado al nuevo esquema de cable diferencial destinado a reducir el ruido acoplado debido a los cables largos. Además, como los nuevos PMTs están alimentados con tensión positiva, se necesita un condensador de acoplamiento para aislar la alta tensión de la etapa analógica de entrada, pero permitir que las pequeñas señales pasen a través. Esto produce un efecto conocido que distorsiona la señal, por lo que se necesita una reconstrucción adicional de la señal fuera de línea para mantener la resolución de energía. Una vez que la señal analógica ha sido amplificada y formada, también 
%una vez la señal ha sido tratada en el FEE, como se explicará en el desarrollo de esta tesis, se envía en modo diferencial a las tarjetas \textit{ADC} a través de un cable HDMI. Allí las señales se digitalizan, y después se procesan.

\begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-racks}
	\caption{\textit{Los armarios electrónicos de NEW. Desde la izquierda, los ordenadores y los servidores, el plano de energía y el armario del plano de trazas. A cada lado de los armarios hay un SAI (Sistema de Alimentación Ininterrumpida), capaz de alimentar todo el sistema hasta 40 minutos en caso de una fallo eléctrico.}}
			\label{fig:NEW:racks}
\end{figure}

En lo que respecta a la electrónica del plano de trazas, cada tarjeta de FEE tiene una FPGA Virtex-6 XC6VLX130T que lee datos de hasta sesenta y cuatro ADCs de 1 MSa/s, da formato a los datos, y los almacena en un \textit{buffer} circular de doble evento de longitud reconfigurable para así evitar el tiempo muerto. Cuando se recibe un disparo ``\textit{trigger}'', los datos sin ceros se leen y envían a la etapa superior. El \textit{buffer} circular se implementa con los recursos internos de la FPGA y puede almacenar dos eventos completos en modo \textit{raw}, es decir, los datos directos sin ningún tipo de procesamiento, cuyo tamaño máximo corresponde a aproximadamente el doble del tiempo máximo de deriva del detector (hasta 3,2 ms).

Los parámetros de ajuste de línea base y supresión de ceros se pueden configurar a través de un conjunto de comandos. En el modo de supresión de ceros, el sistema se activa cuando la señal supera el valor sobre la línea de base fija durante al menos el número mínimo de muestras. Después, esta señal se envía con sus muestras previas y posteriores. El modo de operación de datos \textit{raw}, donde no se produce la supresión de ceros, también se admite con fines de prueba.

Las tarjetas FEE del plano de trazas y plano de energía conectan con los módulos de interfaz DAQ del Sistema de lectura escalable (SRS) \parencite{1748-0221-11-01-C01008} (probado tanto en FECv3 como en el nuevo FECv6) a través de la especificación de enlace SRS DTCC (Data, Trigger, Clock and Control) sobre cobre \parencite{Martoiu:2013aca}. En este enlace, los datos, el \textit{trigger}, el reloj y los \textit{slow control} van por el mismo conector RJ-45 o HDMI en 4 pares de LVDS. \textit{ALICE'S DATE} \parencite{Carena:2014wda} se utiliza como entorno de software DAQ. Como resultado, los componentes electrónicos FEE son totalmente compatibles con los componentes electrónicos del SRS del CERN de la colaboración RD-51\parencite{1748-0221-11-01-C01008}. La configuración del DTCC utilizada es la básica. El enlace se ha probado completamente hasta 250 Mbps en los dos pares de datos utilizando cables de cobre SFTP 6A de 1 metro.


\subsubsection{Slow Control}

Obviamente, un experimento con tanta complejidad como el detector NEW necesita un sistema de control avanzado. Eso es lo que hemos llamado \textit{Slow control} (SC).

Con el \textit{slow control}, hemos creado una red interna que conecta todos los subsistemas y dispositivos involucrados en el experimento, y agrega una inteligencia que mantiene el sistema seguro y actúa para prevenir y resolver problemas de inmediato. En la \figu\ \ref{fig:NEW:SC} se muestran las pantallas de control.
Sin entrar en mayor detalle, hay 6 programas diferentes conectados al experimento:

\begin{itemize}
\item \textit{HHV}: Monitoriza y controla la tensión en el cátodo y la puerta de la \textit{field cage}. Detecta las chispas y recupera o apaga el sistema de acuerdo con los parámetros establecidos.
\item \textit{Gas System}: Controla todos los parámetros relacionados con el sistema de gas: válvulas, presión, vacío, compresor, \textit{getters}, bombas de vacío, RGA, etc. Como el sistema de gas se definió como crítico, casi toda intervención manual está prohibida porque el sistema es autónomo. Sin embargo, se puede hacer una parada de emergencia a través del \textit{slow control}.
\item \textit{PWR}: Supervisa y controla todas las fuentes de alimentación que alimentan la electrónica en el experimento, incluidas las fuentes personalizadas de polarización para SiPM.
\item \textit{PMT}: Monitoriza y controla la fuente de alimentación de los PMTs, detecta sobrecorrientes y controla también la bomba de vacío conectada al volumen del plano de energía.
\item \textit{Sensors}: Controla las temperaturas y otros parámetros importantes de la electrónica y las computadoras DAQ. Controla también los contactores que alimentan casi todos los equipos y componentes electrónicos.
\item \textit{Main}: Este \textit{slow control} recibe los parámetros y las advertencias principales de los otros programas, por lo que el \textit{shifter}\footnote{Shifter es la persona encargada de hacer el turno de supervisión del detector.} sabe si todo funciona correctamente solo con mirar el este programa. También tiene un botón de emergencia, que detiene todo para evitar daños, además se pueden encender de forma remota los demás ordenadores del \textit{slow control} en caso de ser necesario.

Cada uno de los programas del \textit{slow control} también genera informes, incluyendo todos los eventos registrados para cada subsistema y los principales parámetros medidos. Además se envían correos electrónicos al \textit{shifter}, con advertencias o alarmas producidas, para que pueda actuar tan pronto como sea posible.
\end{itemize}
  
  \begin{figure}[!ht]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-SC}
	\caption{\textit{Slow Control del experimento NEXT.}}
			\label{fig:NEW:SC}
\end{figure}

Durante el desarrollo de la tesis se ha realizado la implementación completa de las aplicaciones para la monitorización y control del EP: desde la conexión vía servidor OPC (OLE for process control) con la fuente de alimentación de alta tensión hasta el diseño del panel frontal. También se ha participado en el desarrollo del resto de aplicaciones de control relacionadas con el resto de partes del experimento.

\subsubsection{Castillo de plomo}

Para proteger a NEW (y NEXT-100 en el futuro) del flujo externo de rayos gamma de alta energía, se ha elegido un castillo de plomo (\figu\ \ref{fig:NEW:castillo}), principalmente debido a su simplicidad y efectividad. La pared de plomo tiene un grosor de 20 cm, y está hecha de capas de ladrillos de plomo escalonados sostenidos con una estructura de acero.

  \begin{figure}
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{IMG/Chapter1/NEW-castillo}
	\caption{\textit{Castillo de plomo del experimento NEXT. El detector NEW antes de la instalación de tuberías y cableado.}}
			\label{fig:NEW:castillo}
\end{figure} 

Los ladrillos de plomo tienen dimensiones estándar ($200 \times 100 × 50 mm^3$) y, según los requisitos, una actividad en uranio y torio inferior a $0,4 mBq/kg$. El castillo principal está hecho de dos mitades montadas en un sistema de ruedas que se mueven sobre rieles con la ayuda de motores eléctricos. El castillo móvil tiene una posición abierta y una cerrada. La primera se utiliza para la instalación y en las intervenciones de la vasija a presión; la última posición se utiliza en el funcionamiento normal. Un sistema de cierre fija el castillo al suelo en cualquiera de las dos configuraciones para evitar desplazamientos accidentales.
En ambos lados del castillo, donde se sellan las dos mitades, hay puertas móviles. Estas puertas también están hechas de ladrillos de plomo, y se pueden desplazar para ofrecer espacio de trabajo (en la posición abierta) y para proteger la unión entre las dos mitades del castillo (en la posición cerrada).
Debido a la leve actividad sísmica de la parte de los Pirineos donde se encuentra el LSC, el castillo de plomo se monta en una estructura sísmica para aislarlo de posibles vibraciones del suelo. Por lo tanto, el castillo de plomo no está unido mecánicamente a la plataforma de trabajo, y todas las conexiones eléctricas y de gas son flexibles entre estas estructuras separadas.



\subsection{NEXT-100 y más allá}

El experimento NEXT fue formalmente propuesto al \textit{Laboratorio Subterráneo de Canfranc (LSC)} en 2009 en una carta de intención \parencite{Granena:2009it}. El diseño del detector fue plasmado en un informe conceptual de diseño (CDR) \parencite{Alvarez:2011my} publicado en 2011, y concretado un año después en un informe de diseño técnico (TDR) \parencite{Alvarez:2012as}. 

 \begin{figure}[H]
	\bigskip
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{IMG/Chapter1/NEXT-100_1}
	\caption{\textit{Vista transversal del detector NEXT-100. El volumen activo está apantallado de la radiación externa con al menos 12 cm de cobre en todas las direcciones}}
			\label{NEXT-100}
\end{figure} 

Como se explicó anteriormente, NEW es una versión reducida de NEXT-100 con las mismas tecnologías. A contiuación se detallarán las diferencias entre ambos detectores:

\begin{itemize}

\item Vasija a presión: La vasija a presión NEXT-100, que se muestra en la \figu\ \ref{NEXT-100}, consta de una sección central cilíndrica de 160 cm de longitud, 136 cm de diámetro interior y 1 cm de espesor de pared, y dos tapas torisféricas idénticas de 35 cm de altura, 136 cm de diámetro interior y 1 cm espesor de la pared. Se ha fabricado con acero inoxidable tipo 316Ti debido a sus bajos niveles de contaminantes radiactivos naturales.

\item \textit{Field cage}: El cuerpo principal de la \textit{field cage} es un cilindro abierto de polietileno de alta densidad (HDPE) de 148 cm de longitud, 107,5 cm de diámetro interior y 2,5 cm de espesor de pared que proporciona rigidez estructural y aislamiento eléctrico. Una serie de anillos de cobre para la configuración del campo eléctrico se fijan a la superficie interna del cilindro, soldados a una cadena de resistencias que fija el voltaje de cada anillo. Los anillos están cubiertos por azulejos de PTFE recubiertos con TPB para cambiar la luz VUV de xenón a azul y mejorar la eficiencia de la recolección de luz. Uno de los extremos del cilindro de HDPE está cerrado por una ventana de silicio fundido de 1 cm de grosor. La superficie interna de la ventana funciona como el ánodo TPC gracias a un revestimiento transparente conductor (ITO) y también permite un desplazamiento de la longitud de onda de la luz emitida por el xenón mediante un recubrimiento de TPB.

Los otros dos electrodos de la TPC, la puerta, \textit{EL} y el cátodo, están ubicados a una distancia de 0,5 cm y 106,5 cm del ánodo, respectivamente, y están construidos con una malla de alambre de acero inoxidable altamente transparente estirada sobre marcos circulares.

\item Plano de energía: El plano de energía de NEXT-100 estará compuesto por 60 PMTs R11410-10 de Hamamatsu ubicados detrás del cátodo de la TPC y que cubren aproximadamente el 30\% de su área. El plato de cobre y los elementos mecánicos del plano de energía tienen la misma estructura que NEW, adaptados al tamaño más grande del detector.

\item Plano de trazas: El plano de trazas tendrá la misma estructura que NEW, pero el número de \textit{DICE-boards} se incrementa a 112, lo que da un total de una matriz de 7168 SiPMs. Como consecuencia del mayor número de SiPMs, es necesario aumentar la densidad de terminales de los conectores.

\item Electrónica: Como la electrónica diseñada para el experimento NEXT es completamente escalable, no hay grandes cambios en este subsistema. Necesitará un mayor número de tarjetas electrónicas ($\backsim5$ veces más tarjetas de FEE) y el sistema DAQ se escalará en consecuencia.

\item Sistema de gas: El volumen de gas en NEXT-100 es más grande, pero los componentes principales utilizados fueron los mismo que originalemente se diseñaron para NEW. La principal diferencia es el tanque de recuperación de emergencia, que es 10 veces más grande que el usado anterioemente, debido al mayor volumen de gas empleado.

\end{itemize}



% -------------------------------------------------
% -------------------------------------------------
% -------------------------------------------------
